{
      "name": "CSS Grundlagen",
      "date": "13. Oktober 2025",
      "questions": [
            {
              "question": "Wie ist die Grundstruktur einer CSS-Anweisung aufgebaut?",
              "options": [
                "Selektor { Eigenschaft: Wert; }",
                "<div style='Eigenschaft: Wert;'>Text</div>",
                "Eigenschaft: Wert;",
                "<css Eigenschaft='Wert'>"
              ],
              "correct": 0
            },
            {
              "question": "Wie kommentiert man in CSS?",
              "options": [
                "// das ist ein Kommentar",
                "/* das ist ein Kommentar */",
                "# das ist ein Kommentar",
                "<!-- das ist ein Kommentar -->"
              ],
              "correct": 1
            },
            {
              "question": "Welche Darstellungsart macht ein Element zu einem Block-Element?",
              "options": [
                "display: flow-root;",
                "display: block;",
                "display: inline;",
                "display: none;"
              ],
              "correct": 1
            },
            {
              "question": "Wie erzeugt man eine durchgestrichene Schrift?",
              "options": [
                "text-decoration-line: overline;",
                "text-decoration-line: underline;",
                "text-decoration-line: line-through;",
                "text-decoration-line: blink;"
              ],
              "correct": 2
            },
            {
              "question": "Welcher Wert macht die Schrift kursiv?",
              "options": [
                "font-style: italic;",
                "font-weight: bold;",
                "font-family: italic;",
                "font-variant: small-caps;"
              ],
              "correct": 0
            },
            {
              "question": "Welche Eigenschaft und Wert machen die Schrift fett?",
              "options": [
                "font-style: bold;",
                "font-weight: bold;",
                "font-size: bold;",
                "font-family: bold;"
              ],
              "correct": 1
            },
            {
              "question": "Welcher CSS-Befehl setzt die Hintergrundfarbe eines Elements?",
              "options": [
                "background-color: red;",
                "color: red;",
                "border-color: red;",
                "font-color: red;"
              ],
              "correct": 0
            },
            {
              "question": "Welche Eigenschaft formt die Ecken eines Elements rund?",
              "options": [
                "border-style",
                "border-radius",
                "border-width",
                "border-color"
              ],
              "correct": 1
            },
            {
              "question": "Was bedeutet margin im CSS?",
              "options": [
                "Innenabstand eines Elements",
                "Au√üenabstand (Abstand zu anderen Elementen)",
                "Rahmenlinie (border)",
                "Textausrichtung"
              ],
              "correct": 1
            },
            {
              "question": "Wie adressiert man per Selektor alle Links, die noch nicht besucht wurden?",
              "options": [
                "a:visited",
                "a:active",
                "a:link",
                "a:hover"
              ],
              "correct": 2
            }
          ]
        }